台北故宮博物館珍藏顏真《祭姪文稿》稿赴日展出,文物界震怒

國寶級嘅文物竟然係冇妥善保護下喺日本展出,日本展方就噉擺係玻璃箱入面,任由他人拍照留影,而只係提示參觀者唔好使用閃光燈,但周遭完全冇警衛看守,有冇人用左閃光燈,真係冇得追究,而且日本展方係冇控制周遭環境嘅濕度,有可能對展品造成破壞,如此唔嚴謹嘅處理方式,真係對日本人有啲失望。
台灣人又係,噉唔重視自己嘅國寶,就噉交比日本人展出後,就置之不理,任由日本人隨意糟蹋。

對上一次,日本人仲將《西泠八家印存元件孤本》整唔見埋,話咩係廁所唔見左,賠人13萬就想了事,真係唔敢相信。